
CREDENCIALES PARA CORREO DE PRUEBA

MAIL_MAILER=smtp
MAIL_HOST=smtp.mailtrap.io
MAIL_PORT=2525
MAIL_USERNAME=a4646e91c8c20b
MAIL_PASSWORD=f7c56d6c4877dd
MAIL_ENCRYPTION=tls
MAIL_FROM_ADDRESS="correspondencia@inparques.com"
MAIL_FROM_NAME="${APP_NAME}"




VALIDAR FORMULARIOS 

TUTORIAL : https://www.youtube.com/watch?v=KbpbqZshUus






ADMIN LTE NOTIFICACIONES

https://github.com/jeroennoten/Laravel-AdminLTE/wiki/Special-Menu-Items#navbar-notification




LARAVEL NOTIFICACIONES 

https://www.youtube.com/watch?v=FPRwQxtANzc&list=PLT51dtioU1pPaMcBTIvxVcVEnH9X5ynIt&index=2





sweet alert para el boton eliminar 
https://www.youtube.com/watch?v=D3Ww5FGa1mY
















para conectar laravel con pgsql seguir este tutorial https://www.youtube.com/watch?v=am-yt1xamto

luego correr los comandos:

    php artisan cache:clear
    php artisan config:cache
    php artisan key:generate

    composer install

    php artisan migrate
    php artisan serve


comando por si da error la instalacion del UI  -> https://github.com/jeroennoten/Laravel-AdminLTE/wiki/Installation
uso de la plantilla : https://github.com/jeroennoten/Laravel-AdminLTE/wiki/Usage
video tutorial de plantilla LTD dashboard: https://www.youtube.com/watch?v=LGNPiUkRGxs&list=PLZ2ovOgdI-kWTCkbH749Ukvq7FMz5ahpP

    composer require jeroennoten/laravel-adminlte
    composer require laravel/ui
    php artisan ui bootstrap --auth
    php artisan ui:controllers
    php artisan adminlte:install
 
video que explica como modificar los links del sidebar y navbar: https://www.youtube.com/watch?v=qA3O0N4dheI
    directivas "can" --> para los permisos y roles   minuto 9 del video


    lista de plugins 

    Bootstrap4 Dual Listbox             | bootstrap4DualListbox   | Not Installed |
| Bootstrap Colorpicker               | bootstrapColorpicker    | Installed     |
| Bootstrap Slider                    | bootstrapSlider         | Installed     |
| Bootstrap Switch                    | bootstrapSwitch         | Installed     |
| bs-custom-file-input                | bsCustomFileInput       | Installed     |
| Chart.js                            | chartJs                 | Not Installed |
| Datatables                          | datatables              | Installed     |
| Datatables Plugins                  | datatablesPlugins       | Installed     |
| Date Range Picker                   | daterangepicker         | Installed     |
| Ekko Lightbox                       | ekkoLightbox            | Not Installed |
| FastClick                           | fastclick               | Not Installed |
| Filterizr                           | filterizr               | Not Installed |
| Flag Icon Css                       | flagIconCss             | Not Installed |
| Flot                                | flot                    | Not Installed |
| Fullcalendar                        | fullcalendar            | Installed     |
| iCheck Bootstrap                    | icheckBootstrap         | Installed     |
| InputMask                           | inputmask               | Not Installed |
| Ion.RangeSlider                     | ionRangslider           | Not Installed |
| jQuery Knob                         | jqueryKnob              | Not Installed |
| jQuery Mapael                       | jqueryMapael            | Not Installed |
| jQuery UI                           | jqueryUi                | Not Installed |
| jQuery Validation                   | jqueryValidation        | Not Installed |
| jQVMap                              | jqvmap                  | Not Installed |
| jsGrid                              | jsgrid                  | Not Installed |
| Pace Progress                       | paceProgress            | Not Installed |
| Select 2 with Bootstrap 4 Theme     | select2                 | Installed     |
| Sparklines                          | sparklines              | Not Installed |
| Summernote                          | summernote              | Installed     |
| Sweetalert 2 with Bootstrap 4 Theme | sweetalert2             | Installed     |
| Tempus Dominus for Bootstrap 4      | tempusdominusBootstrap4 | Installed     |
| Toastr            



para los breadcrumbs se uso la libreria : https://github.com/d13r/laravel-breadcrumbs
tutorial para saber usar los breadcrumbs: https://www.youtube.com/watch?v=KTEN_4SdlR8